<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="Velo_title">Велотренажер</string>
    <string name="Vello_description" formatted="false"><![CDATA[<p>Положительно воздействует на укрепление сердечно-сосудистой системы, незаменим для ног, формирует привлекательные рельефы икр и бедер, укрепляет ягодичные мышцы. Современные модели оснащены дисплеем, на котором отображается темп, скорость, различные индивидуальные показатели.</p>]]></string>

    <string name="Beg_title">Беговая дорожка</string>
    <string name="Beg_description" formatted="false"><![CDATA[<p>Эффективный способ сбросить лишние килограммы, ускорить метаболизм. Лишние калории сжигаются быстрее, степень нагрузки зависит от угла наклона туловища. Спортсмен самостоятельно регулирует скорость движения. Один из самых простых тренажеров, как на них заниматься интуитивно понимает каждая женщина.</p>]]></string>

    <string name="Ellipt_title">Эллиптические тренажеры</string>
    <string name="Ellipt_description" formatted="false"><![CDATA[<p>Данный тип оборудования в спортзале можно отнести к категории универсальных, на них выполняют две разновидности упражнений — для степпера и беговой дорожки. Укрепляет связки и мускулатуру. Во время занятий одновременно задействуются мышечные волокна ног, ягодиц. Нагрузка на коленный сустав минимальна, наличие ручек позволяет накачать руки, сформировать красивые плечи и укрепить грудные мышцы. Могут быть оснащены дисплеем.</p>]]></string>

    <string name="Stepper_title">Степпер</string>
    <string name="Stepper_description" formatted="false"><![CDATA[<p>Эффективный тренажер для ягодиц и мышц ног. Темп спортсмен выбирает самостоятельно. В зависимости от модели можно регулировать нагрузку для каждой педали в отдельности, в других случаях педали соединены в одну систему. Название тренажеров в тренажерном зале, видео с демонстрацией которых расположено ниже, поможет с первого взгляда на новый агрегат определиться с его типом.</p>]]></string>

    <string name="Grebnoy_title">Гребной тренажер</string>
    <string name="Grebnoy_description" formatted="false"><![CDATA[<p>Позволяет быстро сформировать красивый плечевой пояс и руки, регулярные занятия положительно влияют на дыхательную систему. Во время выполнения упражнений задействуются ноги, минимальная нагрузка на голеностоп позволяет увеличивать интенсивность занятия. Хороший тренажер для пресса и поддержания в тонусе грудных мышц.</p>]]></string>

    <string name="Tyaga_title">Тяга</string>
    <string name="Tyaga_description" formatted="false"><![CDATA[<p>Женский тренажер, целью занятий на котором является проработанный бицепс. Идеальный вариант для девушек, предпочитающих тренироваться долго и упорно. Тренажеры относятся к категории сложных, называются так, отображая суть упражнения. В комплектации есть несколько комплектов утяжелителей для регулировки нагрузки.</p>]]></string>

    <string name="Razgib_title">Скамья для разгибания</string>
    <string name="Razgib_description" formatted="false"><![CDATA[<p>Главные зоны, которые прорабатываются, это спина и ноги. На фото изображен женский вариант тренажера, который не представляет сложностей в использовании. На нем можно делать различные модификации упражнений, предварительно согласовав нагрузку с тренером. Женщине можно начинать с более щадящей программы, постепенно увеличивая нагрузку.</p>]]></string>
</resources>