<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="Massa_title">Питание для набора мышечной массы</string>
    <string name="Massa_description" formatted="false"><![CDATA[<p>Если вы хотите набрать мышечную массу, то надо следовать главным принципам:</p>
<p>1) получать больше килокалорий, чем тратите;<br>
2) 5-6 разовое питание;<br>
3) пейте больше воды.<br>
От этого и зависит ваш успех!</p>
<p>Существует формула для вывода необходимого количества ккал в день для поддержания вашего веса:<br>
<u>Вес(в кг) * 30 =… Ккал</u> <br>
После, к результату добавьте еще 500-600 ккал, чтобы вы набирали мышечную массу, а не жир.</p>
<p>Для правильного набора массы организму нужно две вещи:</p>
<p>1) Углеводы<br>
2) Белок</p>
<p>Углеводы содержатся в:</p>
<p>1) Медленные углеводы – рис, гречка, макароны, овсянка<br>
2) Быстрые углеводы – сухофрукты, сахар, мед и т.д.</p>
<p>Белки:</p>
<p>1)Яйца<br>
2)Мясо<br>
3)Рыба<br>
4)Птица<br>
5)Молочная продукция</p>
<p>Теперь, когда вы определились с количеством калорий, вам нужно подобрать оптимальный рацион дня. Ваша дневная норма калорий распределяется так:</p>
</p>50-60% - углеводы<br>
20-30% - белки<br>
10-20% - жиры<br>
<p>Далее, ккал переводим в граммы. 1г белка =4,1 ккал. 1г жира =9.3 ккал. 1г углеводов =4,1 ккал. Это и есть ваша дневная норма белка, углеводов и жира.</p>
<p>Пример : Ваш вес 75кг. Ваша суточная норма для увеличения массы будет 2750. Распределяем килокалории: 1375ккал –на углеводы , 825ккал- белки и 550ккал -на жиры. Далее переводим в граммы : 1375/4,1=335г углеводов, 825/4,1=201г белков, 550/9,3=59г жиров.</p>
<p>Помните, после того как вы набрали массу , пересчитайте вашу дневную норму для увеличения веса т.к. вам уже не будет хватать калорий.</p>

]]></string>

    <string name="Atkinson_title">Метод похудения по Аткинсу или низкоуглеводная диета</string>
    <string name="Atkinson_description" formatted="false"><![CDATA[<p><strong>Противопоказания:</strong> Не прибегать к такой диете в жаркое время года, и находиться на ней больше пяти дней, это может привести к летальному исходу по причине сбоев в работе сердечной мышце.</p>
<p><strong>Срок:</strong> 7–10 дней.</p>
<p><strong>Эффективность:</strong> средний показатель -7 килограмм за неделю.</p>
<p><strong>Метод:</strong> Усиленное употребление жиров и белков на фоне полного исключения углеводов. Принцип этой диеты : Суточная норма углеводов не должна превышать 40 грамм, а количество калорий 1400-1500</p>
<p>Содержание углеводов в граммах в некоторых продуктах питания из расчета на 100 г продукта:</p>
<p><u>Мучные изделия и зерновые:</u><br>
хлеб ржаной – 40,1;<br>
печенье овсяное – 40,2;<br>
овсяные хлопья – 65,7;<br>
крупа гречневая – 68,0;<br>
горох лущеный – 57,7</p>
<p><u>Молочные продукты:</u><br>
простокваша – 4,1;<br>
масло сливочное – 0,73;<br>
сливки 20%-ные из коровьего молока – 3,6;<br>
майонез – 2,6;<br>
сметана 10%-ная – 2,9;<br>
сметана 20%-ная – 3,2;<br>
творог жирный – 1,3;<br>
творог нежирный – 1,5;<br>
творог соевый «тофу» – 3,0;<br>
кефир жирный – 4,1;<br>
<p><u>Яйца:</u><br>
яйца куриные – 0,7;<br>
яйца перепелинные – 0,6</p>
<p><u>Сырые овощи:</u><br>
зелень петрушки – 8,1;<br>
редис – 4,1;<br>
салат – 2,2;<br>
свекла  – 10,8;<br>
томаты грунтовые – 4,2;<br>
тыква  – 6,5;<br>
укроп – 4,5;<br>
фасоль – 21,2;<br>
чеснок – 2,9;<br>
шампиньоны – 0,5
баклажаны – 5,5;<br>
горох – 13,3;<br>
зеленый – 5,7;<br>
кабачки – 5,4;<br>
капуста белокочанная – 4,3;<br>
капуста цветная – 7,0;<br>
лук зеленый – 3,0;<br>
лук репчатый – 4,7;<br>
морковь – 8,1;<br>
огурцы грунтовые – 4,1;<br>
перец сладкий зеленый – 2,2</p>
<p><u>Свежие фрукты:</u><br>
киви – 10,6;<br>
клубника – 8,1;<br>
лимон – 3,6;<br>
малина -9,0;<br>
мандарин – 8,6;<br>
оливки консервированные – 4,8;<br>
персики – 10,4;<br>
черника – 8,6;<br>
черешня – 12,3;<br>
яблоки – 11,3;<br>
абрикосы – 10,5;<br>
ананас – 11,8;<br>
апельсин – 8,4;<br>
арбуз – 9,2;<br>
виноград – 17,5;<br>
вишня – 11,3;<br>
груша – 10,7;<br>
дыня – 9,6;<br>
слива – 9,9;<br>
смородина красная и черная – 8,0</p>
<p><u>Орехи и семена:</u><br>
арахис – 14,0;<br>
грецкие – 13,0;<br>
кедровые – 10,0;<br>
тыква – 12,0;<br>
подсолнечник – 16,0;<br>
фисташки – 19,0;<br>
фундук – 16,0</p>]]></string>

    <string name="Kefir_title">Кефирная диета</string>
    <string name="Kefir_description" formatted="false"><![CDATA[<p><strong>Противопоказания:</strong> Диета противопоказана людям с заболеваниями почек, печени или желудка.</p>
<p><strong>Срок:</strong> 5–9 дней.</p>
<p><strong>Эффективность:</strong> средний показатель -5 килограмм за неделю.</p>
<p><strong>Метод:</strong> Диетологи обращают внимание на 4 принципа рациона:</p>
<p><u>Нежирный кефир</u><br>Основным компонентом является кисломолочный напиток с жирностью не более 1,5%</p>
<p><u>Соблюдение рациона</u><br>Длительность монодиеты не должна быть более трех дней, а повторять ее следует не ранее трех месяцев</p>
<p><u>Поэтапный выход</u><br>Выходить из диеты нужно с постепенным включение в рацион привычных продуктов и уменьшением доли кефира.</p>
<p><u>Очистительные дни</u><br>Достигнуть максимального результата можно с помощью введения в питание разгрузочных дней. Отказ от соли и сахара. При соблюдении кефирной диеты нужно полностью отказаться от употребления сладких и соленых продуктов</p>
<p><strong>Варианты диет:</strong></p>
<p><u>На 7 дней:</u><br>
1) 4 шт. Картошки(отварной или запечены) и 0,5 литра кефира.<br>
2) 400 грамм творога с минимальной жирностью и 0,5 кефира.<br>
3) 500 грамм любых фруктов ,кроме граната, винограда, банана и 0,6 литра кефира.<br>
4) 500 грамм куриных грудок ,отваренных без кожи и 0,5 кефира.<br>
5) 400 грамм свежих овощей и 0,5 кефира.<br>
6) Разгрузочный день .Разрешается вода без газа ,но не более 1,5 литра<br>
7) 600 грамм любых фруктов(кроме банана , винограда, граната) и 0,5 кефира<br></p>
<p><u>На 3 дня:</u><br>
1) 2 литра кефира и до 1,5 кг яблок<br>
2) Утром приготовьте овощной салат ,заправьте кефиром. В обед выпейте 250 мл кефира и 2 печеных яблока. На полдник выпейте 250 мл кефира. На ужин съешьте 2 запеченных яблока.<br>
3) На завтрак одно яблоко полейте медом, вылейте стакан кефира. На полдник съешьте тертое яблочко с дробленными грецкими орехами и выпейте 250мл кефира. На ужин съешьте 2 запеченных яблока, а перед сном выпейте 250 мл кефира.<br></p>]]></string>

    <string name="Ogranichenie_title">Ограничение приема пищи по времени</string>
    <string name="Ogranichenie_description" formatted="false"><![CDATA[<p><strong>Противопоказания:</strong> -</p>
<p><strong>Срок:</strong> Может Поддерживаться на постоянной основе.</p>
<p><strong>Эффективность:</strong> Медленное, но стабильное снижение веса.</p>
<p><strong>Метод:</strong> Диета действительно эффективна, если адаптировать ее под свой режим дня и не впадать в крайности. Множество исследований показали, что оптимальное время приема пищи до сна – 4 часа. Для людей занятых тяжелым трудом или работающих в условиях постоянного вреда здоровью – 2 часа.</p>]]></string>

    <string name="Japan_title">Японская диета (бессолевая)</string>
    <string name="Japan_description" formatted="false"><![CDATA[<p><strong>Противопоказания:</strong> Беременным, кормящим, при гастрите и язве, а также людям с заболеваниями печени и почек, кардиологическими нарушениями.</p>
<p><strong>Срок:</strong> 14 дней.</p>
<p><strong>Эффективность:</strong> Средний показатель 5-7 килограмм за неделю.</p>
<p><strong>Метод:</strong> Японская диета на 14 дней, меню которой является довольно строгим, не допускает каких-либо изменений в графике и в рационе. Если вы хотите получить результат, необходимо точно соблюдать расписание диеты.</p>
<p><strong>Первый день</strong> <br>
Завтрак: кофе без сахара и молока. <br>
Обед: 2 вареных яйца, вареная капуста с растительным маслом и стакан томатного сока. <br>
Ужин: 200г вареной или жареной рыбы. </p>
<p><strong>Второй день</strong>  <br>
Завтрак: кусочек ржаного хлеба и кофе без сахара. <br>
Обед: 200г вареной или жареной рыбы с вареной капустой и растительным маслом. <br>
Ужин: 100г вареной говядины и стакан кефира. </p>
<p><strong>Третий день</strong>  <br>
Завтрак: кусочек ржаного хлеба, подсушенный в тостере, или пресная галета без добавок, кофе без сахара. <br>
Обед: кабачки или баклажаны, жаренные на растительном масле, в любом количестве. <br>
Ужин: 200г несоленой вареной говядины, сырая капуста на растительном масле и 2 вареных яйца. </p>
<p><strong>Четвертый день </strong> <br>
Завтрак: небольшая свежая морковка с соком одного лимона. <br>
Обед: 200г вареной или жареной рыбы и стакан томатного сока. <br>
Ужин: 200г любых фруктов. </p>
<p><strong>Пятый день</strong>  <br>
Завтрак: небольшая свежая морковка с соком одного лимона. <br>
Обед: вареная рыба и стакан томатного сока. <br>
Ужин: 200г любых фруктов</p>
<p><strong>Шестой день</strong>  <br>
Завтрак: кофе без сахара. <br>
Обед: несоленая вареная курица (500г) с салатом из свежей капусты и моркови на растительном масле. <br>
Ужин: свежая морковка небольшого размера и 2 вареных яйца. </p>
<p><strong>Седьмой день</strong>  <br>
Завтрак: зеленый чай. <br>
Обед: 200г несоленой вареной говядины. <br>
Ужин: 200г фруктов или 200г вареной или жареной рыбы или 2 яйца со свежей морковью на растительном масле или вареная говядина и 1 стакан кефира. </p>
<p><strong>Восьмой день</strong>  <br>
Завтрак: кофе без сахара. <br>
Обед: 500г вареной курицы без соли и салат из моркови и капусты на растительном масле. <br>
Ужин: свежая небольшая морковка с растительным маслом и 2 вареных яйца. </p>
<p><strong>Девятый день</strong>  <br>
Завтрак: средняя морковка с лимонным соком. <br>
Обед: 200г вареной или жареной рыбы и стакан томатного сока. <br>
Ужин: 200 г любых фруктов. </p>
<p><strong>Десятый день</strong>  <br>
Завтрак: кофе без сахара. <br>
Обед: 50г сыра, 3 небольших морковки на растительном масле и 1 вареное яйцо. <br>
Ужин: 200г любых фруктов. </p>
<p><strong>Одиннадцатый день</strong>  <br>
Завтрак: кофе без сахара и кусочек ржаного хлеба. <br>
Обед: кабачки или баклажаны, жаренные на растительном масле, в любом количестве. <br>
Ужин: 200г вареной говядины без соли, 2 вареных яйца и свежая капуста на растительном масле. </p>
<p><strong>Двенадцатый день</strong>  <br>
Завтрак: кофе без сахара и кусочек ржаного хлеба. <br>
Обед: 200г вареной или жареной рыбы со свежей капустой на растительном масле. <br>
Ужин: 100г вареной несоленой говядины и стакан кефира. </p>
<p><strong>Тринадцатый день</strong>  <br>
Завтрак: кофе без сахара. <br>
Обед: 2 вареных яйца, вареная капуста на растительном масле и стакан томатного сока. <br>
Ужин: 200г вареной или жареной рыбы на растительном масле. </p>
<p><strong>Четырнадцатый день </strong> <br>
Завтрак: кофе без сахара. <br>
Обед: отварная или жареная рыба (200 гр), свежая капуста с оливковым маслом. <br>
Ужин: 200г отварной говядины, стакан кефира</p>
]]></string>

    <string name="Razdelnoe_title">Раздельное питание</string>
    <string name="Razdelnoe_description" formatted="false"><![CDATA[<p><strong>Противопоказания:</strong> Беременным, кормящим, при гастрите и язве, а также людям с заболеваниями печени и почек, кардиологическими нарушениями.</p>
<p><strong>Срок:</strong> Ограничений нет.</p>
<p><strong>Эффективность:</strong> Снижение веса происходит в нормальных темпах от 2 до 5 килограмм в месяц.</p>
<p><strong>Метод:</strong> Рекламная кампания раздельного питания гласит: «Никаких ограничений», и действительно, можно есть все и когда хочется, но не смешивая белковые и углеводные продукты. Мясо можно есть без гарнира, салат без заправки, а продукты содержащие белки и углеводы одновременно, строго говоря, запрещены к употреблению. В основе составления рациона лежат таблицы совместимости продуктов.</p>
<p><strong>Существует ряд основных правил:</strong><br>
1)Крахмал и кислоты несовместимы;<br>
2)Одновременное употребление белков и углеводов запрещено;<br>
3)Нельзя употреблять несколько продуктов содержащий белок в один прием;<br>
4)Белки и кислоты несовместимы;<br>
5)Крахмал и сахар несовместимы; <br>
6)Молоко, дыню и арбуз не сочетаются ни с чем; <br>
7)Пищу нельзя запивать; <br>
8)Разрешено только постное мясо; <br>
9)Готовить нужно на пару; <br>
10)Принимать пищу с перерывом в 2 часа; <br>
11)Ограничить употребление соли. <br></p>]]></string>

    <string name="Drobnoe_title">Дробное питание</string>
    <string name="Drobnoe_description" formatted="false"><![CDATA[<p><strong>Противопоказания:</strong> Беременным, кормящим, при гастрите и язве, а также людям с заболеваниями печени и почек, кардиологическими нарушениями.</p>
<p><strong>Срок:</strong>  Может использоваться как постоянная система питания.</p>
<p><strong>Эффективность:</strong> Средний показатель от 3 до 4 килограмм в месяц.</p>
<p><strong>Метод:</strong> Необходимо запомнить, что 3 приема пищи в день – это очень мало. Каждые 4 часа в организм должна поступать очередная порция еды. Можно даже чаще. Так, к примеру, ночью мы не кушаем, но в день нужно потреблять пищу не менее 6 раз. При этом необходимо соблюдать оптимальные размеры порции: не более 1 стакана за один раз.</p>
<p><strong>Основные правила, которых необходимо придерживаться:</strong></p>
<p>1) Кушать не менее 5-6 раз в день.<br>
2) Порция должна помещаться в стакан (250 грамм). <br>
3) Кушать нужно каждые 3,5 – 4 часа (а пока организм не привык к новому питанию, нужно себя заставлять делать это, даже если еще не чувствуете голода). <br>
4) Постепенно снижать суточное потребление калорий до 1200-1600. <br>
5) Следить за соотношением белков, жиров, углеводов, витаминов и микроэлементов, особенно, клетчатки. <br>
6) Отказаться от фастфуда, замороженные продукты и другого вредного вида перекусов.</p>
<p><strong>Основные продукты дробного питания</strong></p>
<p><u>Овощи:</u> брокколи, цветная капуста, белокачанная, пекинская и краснокачанная, цуккини, баклажан, лук, морковь, спаржа, огурец, помидор, редис, свекла. <br>
<u>Фрукты: </u>  яблоки, апельсины, грейпфрут, мандарины, киви, гранат, помело, персик, груша, ананас, смородина, клубника, малина, крыжовник, черника, ежевика, арбуз, дыня, клубника. <br>
<u>Зелень: </u>  шпинат, щавель, укроп, руккола, петрушка, салат, фенхель, базилик, сельдерей. <br>
<u>Молочные продукты: </u>  йогурт, кефир, молоко, ряженка, простокваша, сыворотка, нежирный творог. <br>
<u>Рыба и мясо: </u>  курица, индейка, телятина, печень свиная, камбала, кета, корюшка, речной окунь, путассу, хек, треска, судак, тунец, кальмар, краб. </p>
<p><strong>Меню на неделю</strong></p>
<p><u>День 1</u><br>
Завтрак: овсяная каша с яблоком, спустя полчаса можно выпить чашку чая с мелиссой или любого травяного. <br>
Перекус: йогурт обезжиренный и хлебец. <br>
Обед: Супчик на курином бульоне с овощами, натуральный сок. <br>
Перекус: салат из свежих овощей: пекинка, лук, огурец, 1 яйцо вареное, зелень, зеленый чай. <br>
Ужин: рагу овощное из баклажана, цуккини, перца болгарского, помидора, капусты, моркови и лука. <br>
Перекус: творог обезжиренный с медом, чай зеленый или черный без сахара.</p>
<p><u>День 2</u><br>
Завтрак: каша гречневая с кефиром, цикорий или чай в прикуску с ложкой меда. <br>
Перекус: гранат, яблоко. <br>
Обед: запеченная с овощами рыба, рис отварной, кисель из ягод. <br>
Перекус: тертая морковь с яблоком. <br>
Ужин: тефтели из курицы в томатном соусе, помидор, чай зеленый или черный без сахара. <br>
Перекус: биойогурт</p>
<p><u>День 3</u><br>
Завтрак: отруби запаренные с грушей и киви, травяной чай. <br>
Перекус: винегрет, апельсин. <br>
Обед: суп-пюре с тыквой, стакан сока свежевыжатого. <br>
Перекус: отварная рыба и огурец. <br>
Ужин: салат из курицы, листьев салата, помидора и зелени, заправленный оливковым маслом, чай. <br>
Перекус: стакан кефира нежирного. </p>
<p><u>День 4</u><br>
Завтрак: биойогурт, хлебец из отрубей. <br>
Перекус: несколько персиков.<br>
Обед: Отварная куриная грудка, помидор, огурец, чай из фруктов. <br>
Перекус: салат из моркови и капусты с оливковым маслом и зеленью. <br>
Ужин: гречневая каша с тушеной рыбой, отварной буряк. <br>
Перекус: манго или дыня. </p>
<p><u>День 5</u><br>
Завтрак: омлет из 2 яиц, перец сладкий, чай зеленый или черный. <br>
Перекус: киви и мандарин. <br>
Обед: Суп с фрикадельками и кусочек черного хлеба, кисель. <br>
Перекус: пюре фруктовое из яблока и половины банана. <br>
Ужин: пшеничная каша с подливой и кусочком индейки, чай травяной. <br>
Перекус: кефир обезжиренный и хлебец. </p>
<p><u>День 6</u><br>
Завтрак: каша овсяная с мюслями, цикорий или чай любой с ложкой меда. <br>
Перекус: 150 грамм тунца и несколько помидор. <br>
Обед: суп с овощами и грибами, несколько ломтиков черного хлеба. <br>
Перекус: Вареная свекла и 1 вареное яйцо. <br>
Ужин: Запеченное с овощами куриное филе, чай несладкий из фруктов. <br>
Перекус: творог обезжиренный с ложечкой меда. </p>
<p><u>День 7</u><br>
Завтрак: молочная каша рисовая или с макаронами, чай зеленый или цикорий. <br>
Перекус: грейпфрут.<br>
Обед: тушеный хек и каша горновка, натуральный сок из яблока. <br>
Перекус: биойогурт, хлебец. <br>
Ужин: винегрет, 1 отварное яйцо, ломтик черного хлеба, чай. <br>
Перекус: виноград и груша. </p></p>
]]></string>

</resources>