<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="ser1" formatted="false"> <![CDATA[<strong>Подъем штанги на бицепс (обратный хват) </strong> <p> Возьмите штангу обратным хватом на ширине плеч, ноги поставьте также. Удерживая плечи в неподвижной позиции, начните поднимать вес вверх только за счет движения предплечий и тягового усилия бицепсов. Продолжайте движение до тех пор, пока бицепсы полностью не сократятся, и штанга не окажется на уровне плеч. Медленно и подконтрольно верните штангу в исходное положение.</p>]]></string>

    <string name="ser2" formatted="false"><![CDATA[<strong>Отжимания на брусьях </strong> <p> На протяжении всей траектории движения держите локти плотно прижатыми к своему корпусу. В верхнем положении полностью распрямляйте локти (локаут). Во всем диапазоне движения держите плечи “упакованными”, т.е. стабилизированными, не позволяйте им гулять туда-сюда.</p>]]></string>

    <string name="ser3" formatted="false"><![CDATA[<strong>Жим ногами </strong> <p> Выжмите платформу до полного выпрямления ног, затем, сгибая ноги, плавно опускайте. Не «бросайте» отягощение, а опускайте плавно, под контролем. Колени ведите к плечам, сгибайте ноги примерно до угла 90 градусов в коленях. Опуская груз, не отрывайте низ спины от сиденья. Не отрывайте пятки от платформы, упирайтесь всей стопой. Колени должны двигаться по прямой траектории, не сводите колени внутрь. Выжимая платформу – делаете выдох, опуская – вдох</p>]]></string>

    <string name="ser4" formatted="false"><![CDATA[<strong>Подтягивания широким хватом </strong> <p>Возьмитесь за перекладину прямым хватом на расстояние шире ваших плеч. Взгляд направлен вперед, в нижней части спины сохраняйте небольшой прогиб. На выдохе медленно за счет мышц спины подтяните туловище вверх, пока вы не достигнете уровня перекладины или коснетесь ее верхней частью грудной клетки. При этом сводите ваши лопатки и отводите их вниз. На всем протяжении упражнения следите за положением локтевых суставов, они должны быть зафиксированными. </p>]]></string>

    <string name="ser5" formatted="false"><![CDATA[<strong> Сведение рук в кроссовере</strong> <p>Возьмитесь за рукоятки кроссовера. Сделайте 1-2 шага вперед, чтобы почувствовать небольшое натяжение во внешней части груди. Наклонитесь вперед, сохраняя спину прямой. Чем сильнее наклон, тем больше будет работать верх груди. Оптимальнее всего удерживать наклон в 45 градусов на протяжении всего подхода.Плавно сведите руки перед собой, делая выдох. Старайтесь делать движение только за счет работы мышц груди, плечи и руки в движении участвовать не должны, руки должны быть согнуты совсем немного.Делая вдох, не торопясь разведите руки в стороны. Немного растяните внешнюю часть груди и сделайте еще одно повторение. </p>]]></string>

    <string name="ser6" formatted="false"><![CDATA[<strong> Жим штанги лежа</strong> <p> Возьмитесь за гриф широким (закрытым) хватом. Гриф держите как можно ближе к основанию ладони, не допускайте его сваливания к основанию пальцев. Локти держите строго под грифом. Опускайте гриф на середину вашей груди. Опускать гриф надо медленнее, чем его выжимать. Не вертите головой и не отрывайте затылок от скамьи - это может спровоцировать скругление всего позвоночного столба и ослабление жима в целом. Перед съемом штанги со стоек: сведите лопатки, опустите плечи и напрягите мышцы шеи, отведя голову назад. Взгляд направьте строго на центр грифа, а не на проходящую мимо в тренажерном зале девушку</p>]]></string>

    <string name="ser7" formatted="false"><![CDATA[<strong> Жим гантелей на наклонной скамье</strong> <p>Прежде всего, нужно установить наклонную скамью. Выполняется жим гантелей лежа под углом в 30 градусов. Во время выполнения жима важно следить за положением рук: они должны двигаться строго параллельно друг другу. Медленно опускайте руки до уровня груди, и с усилием возвращайте их в исходное положение. </p>]]></string>

    <string name="ser8" formatted="false"><![CDATA[<strong> Подъем гантелей на бицепс</strong> <p> Поставьте стопы на ширине плеч, опустите руки с гантелями вдоль корпуса. Кисти повернуты к телу, локти чуть согнуты. Полностью в локтевом суставе руки разгибать не нужно. Медленно сгибайте руки в локтях. Когда предплечья будут параллельны полу, начинайте разворачивать кисти наружу, то есть кверху запястьями. Поднимите гантели до того уровня, когда запястья практически коснутся плеч. Прижимать руки к плечам не нужно, так как это частично снимает нагрузку с мышц.</p>]]></string>

    <string name="ser9" formatted="false"><![CDATA[<strong> Махи гантелями в стороны стоя </strong> <p> В исходном положении гантели расположены перед собой. Ладони смотрят друг на друга. Руки согнуты в локтях и жестко зафиксированы на протяжении всего сета выполнения упражнения под углом примерно 120°. Из нижней точки на выдохе начинайте разводить гантели. Совершайте движение локтями в стороны и вверх, по ходу движения разворачивайте также и мизинец кверху. Как только локоть доходит до уровня плеча немного задержитесь, и на вдохе начинайте медленно опускать гантели вниз, перед собой</p>]]></string>

    <string name="ser10" formatted="false"><![CDATA[<strong>Тяга нижнего блока </strong> <p>Сядьте на скамью, поставьте ноги на переднюю платформу и возьмитесь нейтральным хватом (ладони смотрят друг на друга) за рукоять. Спину держите прямо, руки на вытянутом положении. Это Ваше исходное положение. Сохраняя туловище в неподвижном положении, притяните ручки рукояти (до момента касания мышц пресса) к низу живота. Сделайте выдох, как выполните эту часть движения. Удерживая пиковое сокращение 1-2 секунды, на вдохе верните трос в исходное положение. </p>]]></string>

    <string name="ser11" formatted="false"><![CDATA[<strong>Тяга верхнего блока широким хватом </strong> <p>При выполнении упражнения спину прогните, но не отклоняйтесь сильно назад. Ширина хвата примерно на ширине разведенных локтей. Разведите локти в стороны, а предплечья поднимите вертикально вверх, на этой ширине возьмитесь за рукоятку. Вытягивайте рукоятку ниже уровня подбородка, а лучше до верха груди. На обратном движении не бросайте вес, а плавно выпрямляйте руки и позвольте нагрузке растянуть мышцы. </p>]]></string>

    <string name="ser12" formatted="false"><![CDATA[<strong>Тяга гантелей в наклоне </strong> <p> Возьмите гантель с комфортной шириной ручки. Подойдите к горизонтальной скамье. Водрузите правую ногу(колено и голень) на конец скамьи, чтобы стопа слегка свисала. Возьмите гантель в левую руку (нейтральный хват). Наклоните туловище вперед (до параллели с полом) и обопритесь правой рукой впереди себя. Спина ровная, правая рука и нога находятся на скамье, в левой руке гантель в растянутом положении, левая нога находится рядом со скамьей и чуть сзади ее конца. Это исходная стартовая позиция. Начните медленно тянуть гантель вверх и слегка назад (к низу живота), сохраняя при этом руку близко к корпусу. Приведите гантель к низу живота, оставляя корпус в неподвижном положении и выдохните. Опустите гантель прямо вниз в исходное положение. Вдохните, как только выполните этот шаг. Повторите заданное количество раз. Перейдите на другую сторону и повторите для правой руки.</p>]]></string>

    <string name="ser13" formatted="false"><![CDATA[<strong> Жим гантелей сидя</strong> <p> Возьмите гантели в руки и сядьте на скамью со спинкой. Поставьте гантели на бедра и закиньте их вверх до уровня плеч с каждой стороны. Поверните запястья так, чтобы ладони смотрели вперед. Жестко уприте ноги в пол. Это Ваша исходная позиция. Глубоко вдохните, на выдохе поднимите гантели вверх. Задержитесь на 1-2 счета в верхней точке и медленно верните руки в исходное положение.</p>]]></string>

    <string name="ser14" formatted="false"><![CDATA[<strong> Махи гантелей перед собой стоя</strong> <p>Возьмите гантели в руки В исходном положении гантели расположены перед собой. Кисти параллельно корпусу.На вдохе поочередно поднимайте каждую руку вверх до уровня глаз На выдохе медленно опускайте руку в исходное положение </p>]]></string>

    <string name="ser15" formatted="false"><![CDATA[<strong>Жим штанги лежа на наклонной скамье </strong> <p> Опускайте гриф на верхнюю часть груди, затем, выжимайте штангу вверх до полного выпрямления рук. Не выполняйте жим в отбив от груди. Если вы ведете локти точно в стороны, это повышает нагрузку на грудные мышцы. Если локти немного опущены к туловищу, это позволяет лучше включить трицепсы.</p>]]></string>

    <string name="ser16" formatted="false"><![CDATA[<strong>Тяга двумя руками на тренажере Hammer </strong> <p> Необходимо сесть и упереться грудью в спинку тренажера. Поясничный отдел спины в прогнутом положении, а лопатки сведены. Затем вытянуть руки и взяться за рукоятки тренажера закрытым хватом, локти прижимайте к корпусу. На выдохе потяните ручки тренажера на себя, при этом полностью сводите лопатки в пиковой точке амплитуды. Грудь в процессе выполнения тяги не отрывается от упора в спинку тренажера, туловище зафиксировано, а прогиб в пояснице сохраняется. На вдохе опустите вес в исходное положение.</p>]]></string>

    <string name="ser17" formatted="false"><![CDATA[<strong>Тяга одной рукой на тренажере Hammer </strong> <p> Необходимо сесть и упереться грудью в спинку тренажера. Поясничный отдел спины в прогнутом положении, а лопатки сведены. Затем вытянуть одну руку и взяться за рукоятку тренажера закрытым хватом. На выдохе потяните ручку тренажера на себя, при этом полностью сводите лопатку в пиковой точке амплитуды. Прогиб в пояснице сохраняется. На вдохе опустите вес в исходное положение.</p>]]></string>

    <string name="ser18" formatted="false"><![CDATA[<strong> Подъем прямых ног на брусьях</strong> <p>Поднимайте прямые ноги наверх до угла 90 градусов. Вниз ноги не бросайте, а опускайте плавно, контролируя движение, чтобы не раскачиваться. </p>]]></string>

    <string name="ser19" formatted="false"><![CDATA[<strong> Подъем ног на брусьях </strong> <p>Поднимайте согнутые в коленях ноги наверх до угла 120 градусов. Вниз ноги не бросайте, а опускайте плавно, контролируя движение, чтобы не раскачиваться. </p>]]></string>

    <string name="ser20" formatted="false"><![CDATA[<strong> Боковые скручивания </strong> <p> Распространенная ошибка – люди поднимают выпрямленную верхнюю часть корпуса, но нужно скручиваться, поэтому следует делать прогиб в спине.</p>]]></string>

    <string name="ser21" formatted="false"><![CDATA[<strong> Скручивания </strong> <p> Распространенная ошибка – люди поднимают выпрямленную верхнюю часть корпуса, но нужно скручиваться, поэтому следует делать прогиб в спине</p>]]></string>

    <string name="ser22" formatted="false"><![CDATA[<strong>Жим гантели из-за головы сидя </strong> <p> Держа рукоять гантели двумя руками, на вдохе подконтрольно опускайте гантель за голову до угла 90 градусов. На выдохе возвращайте гантель в исходное положение. Следите за локтями, они должны быть параллельно друг другу.</p>]]></string>

    <string name="ser23" formatted="false"><![CDATA[<strong>Разгибания рук на верхнем блоке </strong> <p>Подойдите к верхнему блоку и установите соответствующую рукоять. Встав ровно с небольшим наклоном корпуса вперед на слегка согнутых коленях, опустите рукоять , как указано на gif – изображении сверху. Держите локти близко к корпусу. Из сжатого положения медленно и подконтрольно верните планку в исходное положение, осуществляя вдох. </p>]]></string>

    <string name="ser24" formatted="false"><![CDATA[<strong>Французский жим лежа </strong> <p>Сгибайте руки в локтях так, чтобы опустить гриф прямо за голову. После того как максимально согнете руки в локтях, выжимайте штангу обратно на прямые руки. Работают только локтевые суставы – вы сгибаете и разгибаете руки в локтях, но локти не должны «гулять» вперед-назад. Локти при сгибании/разгибании должны быть направлены вверх, не разводите их сильно в стороны. </p>]]></string>

    <string name="ser25" formatted="false"><![CDATA[<strong>Приседания со штангой  </strong> <p>Выпрямите спину, расставьте ноги чуть шире плеч, носками врозь. Положите гриф на плечи так, как указано на гиф-аннотации, ни в коем случае не на шею. Приседайте так, чтобы ваши бедренные кости располагались как минимум параллельно полу (параллельное приседание). Следите за тем, чтобы ваши колени не выходили за носки ног. </p>  ]]></string>

    <string name="ser26" formatted="false"><![CDATA[<strong>Выпады вперед с гантелями/гирями в руках   </strong> <p> Возьмите две гантели и встаньте прямо, руки с гантелями находятся по бокам корпуса. Взгляд направлен перед собой.
Выполните шаг вперед одной ногой и совершите присед. Голень другой ноги должна образовывать параллель с полом.
Колено рабочей ноги должно образовывать прямой угол к полу. Корпус должен быть все время в ровном положении. Колено рабочей ноги не должно быть дальше носка этой же ноги.
В низшей точке начинайте подниматься в исходное положение. В этом положении начинайте новый повтор, уже с другой ноги.</p>  ]]></string>

    <string name="ser28" formatted="false"><![CDATA[<strong>Подъем штанги на бицепс(прямой хват) </strong> <p>Возьмите штангу прямым закрытым хватом на ширине плеч, ноги поставьте также. Удерживая плечи в неподвижной позиции, начните поднимать вес вверх только за счет движения предплечий и тягового усилия бицепсов. Продолжайте движение до тех пор, пока бицепсы полностью не сократятся, и штанга не окажется на уровне плеч. Медленно и подконтрольно верните штангу в исходное положение. </p>  ]]></string>
</resources>